［台灣電影］《無聲》討論

劇情介紹

學校裡很寧靜，但卻充斥著詭異氛圍。天真無邪的學生一起在玩一個遊戲，但這個遊戲卻是不能說的秘密，可是到底為什麼不能說…在這個遊戲中，什麼才是勝利？誰勝誰負？又或，大家口中不能說的遊戲只是一種無助的求救訊號？在孤寂的無聲世界中，聽不見，不代表看不見，其實，你並不孤單。

新銳導演柯貞年的首部長片以大膽敘事方式探討「愛與救贖」，現實雖然未能盡如人意，但世界上的每個人都是值得被愛的。「他們只是在玩」一句輕描淡寫的話，在無聲的世界中蔓延，究竟什麼是一起玩，卻不能說的遊戲？

尋日入咗場睇，就覺得係一套好高質素嘅電影，導演能夠將聾啞學校裡面欺凌事件拍到好有迫力，同時觀眾係會感受到主角嘅遭遇，導演拍攝手法好有技巧，配樂都做得好好，好推薦大家入場睇吓。

女主好似幾正

Btw似係關懷聾啞人士既戲？

係呀，不過係講台灣聾啞學校裡面嘅欺凌事件，電影好大部份時間都係好黑暗

香港有冇上？

上緊，暫時星影匯同Cinema City Victoria有

咁似套韓國戲無聲吶喊

會睇 邊間買咗

暫時星影匯同Cinema City Victoria有

好遠希望多啲場次

19號上到依家居然無討論

睇trailer 都覺得好沉重 有D似溶爐

金玄彬啲戲好正

今朝睇左，睇到好痛心

因為同樣係真人真事改編
2011年「台南啟聰學校集體性侵」案件

睇完學識咗一句手語：一起玩

我覺得比恐怖片恐怖，因為鬼怪你都可以爭論佢存唔存在，但套戲裡面嘅事係切實發生過

近排真係好多戲想睇

今日睇咗

覺得結局做多咗 有啲刻意

睇咗，好黑暗啊。
香港會唔會有類似發生情況

男主角俾人欺凌完
自己老母唔聽自己解釋仲要話自己可怕
佢嗰刻個表情仲慘過被迫含撚

我們不是壞人

聾人既意見永遠俾聽人無視先係最委屈
由一開始啲黑警唔理男主淨係聽阿伯講唔信係阿伯搶銀包
到女老師唔理女主俾人欺凌
再到老母一味話男主做錯事

呢幾單野都係聽人唔想理聾人
搞到件事變得更差

垃圾聽人

呢套同無聲吶喊比較你地覺得點?

睇完覺得好沉重

我相信呢份劇本如果比演員
自由揀角色
淨係睇頭三份二嘅話
十個有八個都揀做男女主角

但係如果睇埋最後三份一
十個有十二個都會揀做小光
啲心理轉折大發揮到一個點

成套戲
最後佢先係主角

呢套暗黑好多
可能用色關係...

呢套都有啲紅色綠色

今朝睇咗睇完個人好心悒
成套戲會一直將個情緒拉到去想喊想喊 但係又喊唔出
再諗返係真人真事
得閒真係建議去睇下呢套戲

現實結局仲有趣
涉事老師乜事都冇有D仲執教
校長提足退休但攞足退休金
最尾係用納稅人錢賠償受害人

好灰

台灣鄉民冇做嘢？

睇番啲新聞真係好嬲點解會有啲咁冷血嘅人做教育呢行

啱啱睇完，出咗戲院之後一段時間唔想講嘢，好似個心「鍊」住咗咁

幻想𡁵自己喺同一間學校入面，見到呢啲情況，會唔會「出聲」？ 到頭嚟自己可能都係縮頭龜

呢套睇完真係會沉咗成日先回復返
太多陰暗 黑暗嘢 完全係諗都冇諗過

見佢用 ios6 同 android 4 拍咁奇怪
後尾先知原來係真實事件改

係 睇到好抑壓
我都好似你咁 不停係心問自己

痴線 天台場戲

斯德哥爾摩症候群

btw有無人覺得女主角好似小薯茄童童

係咪因為佢韓國拍過戲 所以冇得選新演員
我覺得佢真係超好戲 反而陳姸霖冇想像中咁出

係 真係好sad
完全唔知可以點幫佢

我諗只可以靠心理輔導同埋佢自己走出呢個框框

金玄彬在韓國拍過電影

無咩好討論 成套野有好多不合理位
比人吹到好好睇 睇完覺得完全係垃圾

有冇人覺得女主角個樣好熟面口
總係唔知邊套劇/電影見過

做你個傳說啦繼續去唔使入嚟刷存在感

sorry 原來我打錯 陳姸霏
我都記得佢應該有拍過劇

第一幕睇到佢個樣已經覺得唔生面口 就係諗唔到邊度見過

想聽下點不合理
google左真實果件事 仲唔合理過套戲
但現實就係發生左

成套野個老師表現到好關心學生好想幫學生
其實由佢第一次知道正常就報左警
由警察接手調查啦 嚴重刑事案件黎
點解我會話係正常會咁做?
因為導演對個老師角式描寫演繹比我知係咁
仲有男主角為左保護女主角去含撚
第一次佢知道會比打都要去告發校車單野唔妥協
第二次又會妥協去含撚救女主
仲有強姦女主果幾個
又無去特別描寫佢地內心世界
點解要咁做 定係自己本身鳩痕想屌女
完全唔關小光事？
反而係無去強姦果個小光就描寫咁強
成套野演繹既角式同佢做既野完全唔符合

堅出色
我由一開始對角色反感
比佢呢場搞到油然而生同情之心

另外媽媽勸退學
女主角忍唔住大喊對男主老師透露自己心底

好多好多場都係由演員正反打去渲染觀眾
呢套戲 演員羣做得好好

第一次佢知道會比打都要去告發校車單野唔妥協
第二次又會妥協去含撚救女主

因為男主對女主憐愛嘅表現

成套野個老師表現到好關心學生好想幫學生
其實由佢第一次知道正常就報左警
由警察接手調查啦 嚴重刑事案件黎

一來要證實個案真偽
二來校長把持住一種唔張揚嘅態度

呢套戲試吓用感情去睇
唔好用天能式抽絲剝繭去睇

香港人睇戲好多時太現實了
Relax

咁點解又演繹到第一次咁唔妥協呀
有哂片人証 物証都齊仲差啲咩
正常女主唔會有第二次被性侵既情況
果間係聽障聾啞 唔係智障學校
點解會拍到d人都智障咁

根本就係導演為左推進劇情
好格硬咁出現左第二次性侵呢幕

哎呀
不如比少少同理心諗
佢初入未真係知學校境地
見到咁情況 任何人都會唔妥協咁做

之後到開始明箇中脈絡
然後女主角想淡化
男主角明白佢身處嘅地方
唔係純粹好中二病式去做超人
就解決到嘅事

至於含果樣
我可以講好多男仔 勢孤力弱
為咗愛嘅人 咩形式嘅嘢都可以為女方去做
行一轉隔離叫春台 大把呢啲人

電影之所以引人入勝
好多時係睇入面嘅事點去引導角色變化

如果吓吓用現實式思考
其實每套戲都唔會拍多過十分鐘

有事 報狗 完
失戀 喊一晚 完
去打劫 下一個shot拎袋＄出嚟 完

幾冇趣
係咪先

就係角式帶比觀眾既性格同套戲表現出黎既唔一置
導演話比我知男主角 屈強唔會屈服
一開始比人偷野 因為唔係自己錯
一直要解釋 堅持自己
個老師知道男主好堅持 堅持善去無意思
所以用善意既謊言2邊平衡去解決件事
之後見到女主比人強姦 小光叫佢唔好出聲一齊玩
佢亦都唔妥協 之後告發比老師聽 成單野通哂天
咁多幕話比你聽男主咁堅持唔妥協既性格
比人打都唔妥協 含撚又妥協
唔通男主鐘意含？
仲有最離奇既解釋一下
強姦女主既同學 導演點解一d描述都無
反而無強姦女主既小光會描述咁多？

因為人會變
好似我同巴打你
可能因為今日發生嘅一件小事
隨時推倒咗自己之前相信嘅嘢
每個人都唔同

至於含果啲就可以話係人同人之間
一種極緻愛嘅表現

幻想一下
而家有人捉住你錫到不得了嘅女朋友
然後話你唔留低一隻手指
佢死硬
你未必盡信對方口齒
但係當下你冇得選擇
只能夠博一博
我唔夠膽講每個人會
但係一定一定有個別嘅會去做
而男主就咁啱係呢type咁解

至於佢啲同學
戲入面其實有暗示
佢哋都可能係曾經被欺凌過嘅一羣

老師有問過類似
以前學長係咪都有做過咁嘅事

戲入面 女主有無被人捉住係現場比男主做選擇？
根本果時捉都未捉女主 大把方法可以避免
咁其實最大罪既唔係強姦女主果位同學咩
正常應該要係強姦女主果位同學入手加重描述
話比人知佢點樣被欺凌點樣黑化而家要強姦人地
而唔係要去描述光仔呢個無強姦人地既人lo

睇你論述好似跳住嚟睇咁

同埋幾時塞炮仗

現實上冇
但係精神上已經係

回想一下
女主被侵犯之後
下個shot已經又踢緊波

呢度就係想帶出
其實女主比緊一隻‘無形嘅手’
(可以係小光嘅勢力，可以係之前學校老師嘅冷淡，亦可理解為男生人數同體力上嘅優勢)
去捉住咗

至於你講小光果樣
我明 而且都合理
佢的確可以直接將小光咁寫
呢個我會覺得係寫果個
有意將小光同負面施暴者
抽開返少少 用嚟合理咁鋪之後嘅心理
同埋佢純粹享受用第三者角度去睇

呢個其實導演有玩咗一個呼應
記唔記得
佢每次比老師拉入木工房
係用啲咩交代比觀眾睇成件事點發生

其實果樣物件正正就係投寫緊小光嘅心理

我係講緊第二次比人強姦果到
第二次係完全唔洗含撚又可以避免
我覺得導演氣氛營造都唔錯 係有壓迫感
但係戲情同角式到有d唔合理
令觀眾睇唔出強姦者有受到欺凌而要去加害人
只會覺得強姦者或者純粹想屌西而去強姦人
光仔既描寫我可以理解點解佢咁做
但強姦者我不能理解 你或者可以講有
但導演無特別拍出黎 但就係因為無拍出黎
而代入感差左好多
我見有好多人比到4.5星 覺得跨大左
幻愛故事劇情人物描寫都比呢套好套多

呢排d台灣片真心唔錯
刻在你心底的名字
親愛的房客
無聲

睇晒
劇情萬鈞
無冷場
亦好好令社會關注一啲弱勢族群嘅不公義

聽你講野都覺得你真人好撚煩下

好似審果場戲已經講左成班同流合污既同學係比光恰過
唔想做比光恰既人 咪做佢既朋友同佢一齊“玩”
貝貝都有同男主講叫男主同光班友一齊恰佢就冇事
而含果part我理解係
男主明白到貝貝唯一有生存空間既地方得呢間學校
因為佢地出到去同廢人冇分別 貝貝講過寧願比人恰都想要返黎
男主為左保護貝貝唯一既棲身之所而放棄自己一直堅持既原則係好合理

我覺得差唔多
只係悲劇由寶弟變返男主去延續
其實現實件事班施暴者 係世人眼中算唔算受到應得既懲罰呢？
呢個又會唔會係導演既一種無聲抗議呢？

佢地既係施暴者，亦係社會制度既受害者
心理扭曲左先後就返唔到轉頭